\documentclass[titlepage]{article}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{xspace}
\title{TP 4}
\author{\myname}
\date{9/11/2022}
\newcommand{\myname}{Mathieu CHEDAS\xspace}
\begin{document}
\maketitle

Je m'appelle \myname .
\begin{itemize}
\item TURING Alan est le fils de Kurt GÖDEL.
\item TURING Alan est le petit-fils de LOVELACE Ada.
\item KNUTH Donald est le neveu de TURING Alan.
\item LAMPORT Leslie est le petit frère de KNUTH Donald et donc également
le neveu de TURING Alan.
\end{itemize}

\end{document}